The No.1 way to prevent 武漢肺炎 isn't wearing a face mask

As fears over the coronavirus outbreak spread, thousands of Americans are clamoring to buy face masks in an effort to protect themselves, sending prices soaring and leading manufacturers like 3M to ramp up production. However, experts say stocking up on face masks is actually misguided — and there's a much simpler thing you could be doing right now to protect yourself.

There's a lot the general public likely doesn't realize about these masks — namely, that they are not the best way to prevent the spread of coronavirus.

Wearing a mask is more for people already showing symptoms of coronavirus and their caregivers than for people trying to prevent it
The Centers for Disease Control and Prevention said it "does not recommend that people who are well wear a facemask to protect themselves from respiratory diseases, including COVID-19," referring to the disease caused by the new coronavirus. Rather, experts caution that putting on a face mask without proper fitting and training could actually increase your risk.

"If it's not fitted right, you're going to fumble with it," explained Health and Human Services Secretary Alex Azar before a House Appropriations subcommittee on Wednesday. "You're going to be touching your face, which is the No. 1 way you're going to get disease, is unclean hands touching your face."

On the other hand, if you are already coughing and showing symptoms of possible coronavirus illness, that's when wearing a mask could be helpful for protecting those around you.

"The data on the effectiveness of masks for preventing respiratory virus infections is not very clear, " explains Dr. Andrew Stanley Pekosz of Johns Hopkins' Bloomberg School of Public Health. "The best data suggests that if you are ill and showing symptoms, wearing a mask can reduce the chances that you spread the virus to others."

Cloth surgical masks are not helpful at all
The common surgical mask you might be picturing in your head will not help you at all, Pekosz said.

A type called an N95 respirator mask, if properly fitted, can block large-particle droplets that may contain germs, but the FDA warns they cannot filter out "very small particles in the air that may be transmitted by coughs [or] sneezes."

"An N95 mask is the one that is most practical," Pekosz tells CBS News. "It stops 95% of particles of a certain size. ... There is a N99 mask, which blocks 99% of particles, but that mask is difficult to wear for long periods of time because it is hard to breathe through it."

Respirator masks are more expensive. The FDA also notes they are not designed to fit children or people with facial hair.

衲dee

你係唔係醉撚左

這是常識吧

港豬捱炒價鳩戴口罩